【10.5 元朗】售貨員被控拒捕 防暴警：遭被告緊握下體 非常疼痛但沒求醫

2019 年 10 月《禁蒙面法》生效當日，大批市民上街抗議，各區爆發衝突。22 歲售貨員被指在元朗抗拒兩名防暴警員拘捕，今（18 日）在屯門裁判法院受審。警員盧世華（譯音）供稱，當晚看到被告跟總督察拉扯時雙雙倒地，他上前支援惟被告仍然掙扎，期間他感到自己下體痛楚，遂向下望，「被告右手緊握我嘅下體，非常疼痛」。被告終遭制服，盧指整個制服過程約 30 秒，他事後沒有求醫。案件下午續審。

盧事後沒有求醫。

辯方質疑被告當時有機會聽不到警告，梁指被告有機會聽不到第一個警告，惟自己大聲說話，兩人距離接近，肯定被告能清楚聽到第二、三次警告。梁表示有同袍向被告使用胡椒噴霧，但沒有看到有人使用警棍，承認自己一度舉起警棍但沒有使用，「驚打中自己同事」。

咁撚基

On9死黑警， 屈到咁

作得就作
D狗咁撚驚死全家
會絕後都唔去睇醫生？

冇驗傷，你話你條嘢斷咗，之後玉莖重生返都得啦

射左未？

係咪佢架

唔吹大d?話佢搞到你射左啊嗎

梁接受辯方盤問時同意，當日為蒙面法實施首天，自己又僅負責策略調配等工作，甚少做截查工作；他亦同意被告當時步速不快，眼神並不閃縮，形容被告在遭截停之前「全程望住我，掘住我」。

屈人死全家

你條撚有骨咁有趣？

下體好難驗到傷，所以唔驗，廢事驗到無傷

俾人渣住你都可以制服到人 除左公公 真係無人做到

我既意思係話條野佢架，我就無骨啦，係人都知狗就有骨

突然有痛楚正常反射係縮, 而唔係慢慢望下咩事

Gogo translate ：我明屈，吹咩？

驚打中其他警犬？

班仆街下下群魔亂舞咁落棍嘔人 射tg

係會有呢種程度既心理質素去考慮其他人咩？